點睇HD畢業揾得多過PhD?

識人ive engine HD畢業
fg月入15k
5年後月入30k

另外識人HKU chem PhD畢業
最近fg做lab 月入12k

HD用2年時間讀
Bachelor+Mphil+PhD用9-10年時間讀

讀咁多有乜用?

利申:HKU chem

識人HD畢業
而家返緊茶記 做到成隻狗咁得12K

識人PHD畢業
係大學教緊書 52K

識人

讀書真係無用
李嘉誠都係讀到小學
而家照樣奴役所有香港人

嘥銀時grad

嘥兩/五年讀master/phd

倒不如讀個n展HD仲實際

你過多廿年再睇
個階級已經唔同

弱智先會覺得學歷同人工會成正比
你睇下班娛樂雞？

PHD做唔到教授慘過食屎 但一早已經供過於求
做得教授就係培養下一代既食屎狗

香港，科學死城。

竟然高清仲多過薄餅博士

Chem phd grad教直資中學唔夠班？

發夢啦，最好彩果d做到lecturer都係唔知有冇4萬一個月，仲要年年續約；
係有phd做到assistant prof既，不過人地去英美名校讀左6/7/8年洗左球幾兩球囉

望到樓主，預見到我嘅將來

其實係你窮先要成日計住計住啫
有幾可有人要咁呀

assistant prof人工多過lecturer幾多?

工程狗有幾多個可以30K啊 ?

bachelor 睪業既去大公司做grad e 都好難5年30k啦

ching而家搵緊幾多K?

工程BOY日日帶老母返工 工時長人工低
又要識文又要識武 有幾多職業係要玩雙修?
朝早行地盤夜晚返上寫字樓做文件
壓力大到傻

得果20K 仲要6日FULLDAY 地盤起貨早8晚8 星期日都要返埋
又要半工讀讀返個DEGEEEE先有得升

HEHE 好? 邊到好? 計返工時50$個鐘仲低迵我出黎做炒散

香港就係咁反智

險惡環境，才是高手棲息之地

無人叫你讀local PhD
轉去Pharm field囉？

phd咪又係hd

個陣大學小，而家生活艱難好多人讀中學都已經要返工養家冇時間冇時間讀書，而家連公屋仔都俾老豆老母逼讀書啦，李嘉誠又勤力又醒係而家香港會讀唔到大學?最多都係唔想讀啫

響外國差唔多最醒既係讀物理學。

屌，香港，炸撚左佢喇

個PhD柒姐，咪嬲柒之後拎滿足感啦

就係睇你點睇囉

大陸暴發戶冇文化冇知識但戶口多你幾個零 佢係咪一定比你有價值?

享受好過我就好。
資本主義都唔係咁計。

資本既回報能力早就高過人既勞力回報唔知幾多。

send 比你個 fd

我都識人讀完PHD 冇咩用.... 都係打份牛工
但有個朋友讀完HD, 出到來接手老豆公司, 買左層樓, 加跑車比佢, 而家公司每年都有幾千萬賺下

有時讀咁多書真係冇用, 唔等於有腦

好似樓豬咁碌入HKU, 但係都豬撚到咁就知

phd lab 12.5k 都制，唔知個問題出響邊個度。

睇下你識唔識揀條路姐

有時覺得，讀local PhD真係預撚左

唔關係咪HD or PhD事,
關你讀chem事

30k有幾難呀

外國PhD多數有stipend，唔知就唔好講啦，洗球幾兩球

番咩5年上30k?

你個問題好on9,睇你自己有幾多能力架啫
，ibank嗰啲唔好講，你有類嘅話fg做sales都30k以上啦 自己冇就講到個個都冇，好似全世界人都同你一樣廢咁

讀得PhD都唔會係為錢
為錢既都唔會讀PhD
用搵得幾多去睇博士生真係戇鳩

唔好提 工程狗冇出色

大乾收銀叉左都係得30k

仲要唔係個個叉到 passing rate 好低
好多人30歲先chart到

樓主正宗窮撚思維 屋企有少少錢都唔會俾個仔去讀hd而唔讀phd仲要話省返學費

phd都唔洗比學費，仲有stipend

讀書同做野根本兩樣野黎
讀上去嘅人多數為左一股熱誠 而唔係去搵錢
為左去搵錢無必要讀上去

stipend都唔止12k

佢上面話要百幾二百萬，唔知佢係咪講學費，總之好戇鳩

讀phd都要自己比，究竟幾on9先講得出

不過咁，英國可能會有既。。

認同

summer無stipend
不過名校phd學生可以去大公司做下intern

讀phd唔係為錢架啦 好羨慕有得讀phd既人

屌

都要開飯架

其實樓主講得有道理D

因為佢個hd engine 30k應該係唔少人都可以做到既，例子中phd想行呢條路都可以做到

但你講既phd畢業喺大學教書真係競爭好大賺到52K，做到既比例會仲低，尤其local science phd

not replicable既話就無咩參考價值

我夠知有人小學畢業搵得多過中學啦
咁係咪應該唔好嘥時間連中學都唔讀
唔好淨係囉一兩個data points 黎比

好多工程狗都冇30K

我阿哥港大phd畢業做教職員教左三年都6萬啦

你咩朋友phd畢業三萬都無呀

咩post邊間學校grad

香港地讀PhD?
美帝國咩都好過香港啦

又係識人系列

我識既每一個PhD都冇佢咁折墮
最少做postdoc都45K美金一年

其實比例上你覺得幾多有幾多無30k？
做engine好似有條明確既career path
升到30K應該唔難呀嘛

咁又唔可以咁講 正常phd出黎就算做唔到AP,
都仲有PD, Lecturer, tutor, 甚至中學老師，或其他research工種，都起碼有30k (+-5k)呢個range

樓主講12.5真係極度extreme, 一個ug fg ra都唔止

樓主過黎ust civil睇下
仲多毒撚死讀書 然後出黎打份牛工

Lecturer 競爭都大
教asso/hd個d阿sir其實可以搵幾多？

不過理論上PhD應該都仲搵到食既
始終專業

但MPhil個D真係狗也不屌

你知唔知工程有牌先有30K

現實係 好多人考唔到
考到都用七八年

asso hd 私校個package 大約係8折

lecturer ugc可能4xk
咁私校asso果啲就3x
當然都係有+-
其實除非你真係讀完phd又差，唔係點都有個位比你做
即使senior RA / research associate都25-3xk啦

3年u + 4年phd (另外搭1年mphil)
頂盡8年，何來9-10年？

你呢個係舊制喎清

新制
4ug
2mphil+3phd or 4-5phd
姐係8-9年
如果外國phd係6年，
4ug+6phd=10